金像獎真係應該唔搞

【有限創意】金像獎真係應該唔搞 - 余家強

合成圖片(資料圖片)

香港金像獎發佈《如何面對沒有金像獎的日子》短片，大意先自嘲種種不善，戲言停辦，繼而群星誓死捍衛云云。先別說劇本之屎橋（竟然代表電影界），這種一哭二鬧三上吊姿態徒惹人反感──老子不幹啦，試看看無金像獎睇幾淒涼！唉，就快連沒有港產片的日子都適應，會唔捨得金像獎？一年一度花枝招展行紅地毯、高談吓藝術、互相吹捧，唔捨得的是業界而已。

我想講，金像獎的確應該停辦，怪它自己玩殘自己。早前，谷德昭導演在fb說：「今年幾齣攞獎呼聲高的都好難睇到……一日有一間戲院上映幾場，一早預售晒。」他當然可以免費去小圈子優先場，但坦言寧願與普羅觀眾同步呼吸。

原來，近年提名作品往往僅作少量公開播放，象徵式符合參賽要求，愈來愈似展銷會，多過似頒獎禮。谷導演厚道，解釋：「市道艱難，能夠在攞到獎後才挾聲勢上映，當然會有較好成績，完全明白。」他感慨玩法不同了。一句到尾，做壞規矩。我預先頒定個MVP給球員，等佢落場打真軍時格外起勁得唔得？欠認受性囉。

金像獎豈非全民投票嗎？別傻，從來不是，由專業評委說了算。以前市道好，業界未流行鑽漏洞，提名作品很多市民睇過，揭曉出來，公道自在人心。現在，遑論眾望所歸，賽前預測也談不上。街訪：「曾美慧孜會憑《三夫》攞影后嗎？」「乜上咗畫囉咩？」「秋生會憑《淪落人》攞影帝嗎？」「場數少到買唔到飛，不過秋生梗好戲啦。」訴諸「××梗好戲啦」猶如迷信名牌，不足為據。演員可能真正出色，亦非關觀眾不支持，是根本no say，有say亦不能影響結果，同特首跑馬仔無分別。

評委由過往獲獎者組成，今屆你評人下屆人評你，外界又未睇過，會否任意擺佈成俾面派對？筆者不懷疑專業眼光和操守，但「我話OK就OK」式作風，難怪香港沒民主。

MOVIE6搞全民票選、《蘋果動新聞》搞最港電影大獎，並非為金像獎造勢，恰恰相反，想討回觀眾話語權啊。

揶揄樂壇分豬肉，至少，事前和現場有首歌供聽清楚；金像獎呢，我們都是鄭少秋，唯有官晶華──靠十幾秒片段觀精華，得個知字。哪邊較具公信力？

所以，請咪再呻唔搞。激起公憤，弄假成真杯葛，就不妙了。

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com

上一則
上一則
笑到斷氣 (李純恩)

下一則
下一則
朋友屋企有鬼 (馮睎乾)

on9 票房咪就係觀眾既投票囉 頒獎禮開放全民投票咪即係鬥fans多 投完阿sa贏影后會唔會合理過曾美慧孜？ 本身已經青黃不接 全民投票即係班後輩些微上位機會都冇埋

遠至oscar近至金馬都係專業評審投架啦 頂多加個觀眾票選獎 寫呢篇條友有冇用過腦

笑到斷氣 (李純恩)

曾美慧孜？
乜水黎

香港真係不撚知所謂
提名既大熱居然可以上都未上

呢樣真
影后兩大熱門普羅影迷根本都無得睇，想估下都無得估

不嬲都係專業既投
人地個玩法唔係全民投票
咁都要屈人
oscar 玩全民投票一定係M記D片掃晒所有獎
咁就係佢所謂既公平?

你估咩都係全民投票就係好咩
唔通米芝連又話要全民投票啊?

近幾年支那01 毒果 movie6都有搞民選獎
但係跟返金像獎個入選資格/提名名單仲要早過佢搞
明明你係比普通觀眾投 就好心淨係比上年上左正場嘅戲入選啦
g殺三夫呢啲偏門野本身可能同民選獎無緣
但淪落人本身應該可以掃獎 依家黑仔影帝阿sa影后咪柒晒 佢兩個都唔好意思攞

但係啲所謂專業評審咪又係圍爐 呢個同人種有關 支人社會就係仆街

頒比十年都係圍爐?

余乜乜都有投名影后證明金像獎真係笑話

你睇撚過套戲未

根本篇文個主旨都唔係話要全民投票
篇文講左以前金像獎都唔係全民投票都無問題
但至少套戲要觀眾可以睇到啦
而家好多候選電影連公映都未公映
小圈子評完出嚟觀眾都唔知評得好唔好

執柒咗佢好過啦，早年頒比寒戰新人獎比徐家傑已經得啖笑，你老母西佢成套5句對白都冇出場加埋都唔知有冇1分鐘，簡單講真係茄哩啡水平，學喜劇之王星爺話齋：請問我有幾句對白？
你老母呢種水平呢種層次都可以有獎你就知淪落得幾緊要，加上近年啲提獎都奇奇怪怪好難令人信服，唔辦仲好啦，盞比人笑

觀眾投既話周星馳五連霸

垃圾戲睇都嘥時間啦

又好似好正路啵 如果市民未睇過又真係唔知你憑乜獲獎 到你上畫時都無人想知啦 就笠知都翻版啦

根本個頒獎禮早已經變左Sell支港熔合大龍鳳！！！！

同乜乜歌手之類一鳩樣，近年目的用港豬餘暉抬高班支那種起朵已到，開始踢走港豬吹大個乜柒"AsiaMovieFestival"，扮晒大東亞電影圈大佬鳥！！！

人地套戲靠口碑慢慢令票房升番 你一句垃圾撻埋嚟真係笑撚咗

唔係話唔得
屌 但今年兩套戲
吹風就吹左好耐
記得上年年尾就一直宣傳緊
但屌你老尾
又真係未上個下勁
想討論下套戲抵唔抵攞 有咩好睇都無得傾
依家又唔係外語片
本地野跟貼少少得唔得？
未撚上都拎得對其他對手都幾唔公平

今年啲戲其實整體高汁咗
多咗新題材 又少咗合拍片爭
唔駛年年許鞍華

金像獎不嬲無公像力依家仲要越來越少星有人留意架咩仲

睇到個爛鬼獎咁重

咪係，樓上成班文都未睇明係到屌作者無腦

金像獎豈非全民投票嗎？別傻，從來不是，由專業評委說了算。以前市道好，業界未流行鑽漏洞，提名作品很多市民睇過，揭曉出來，公道自在人心。現在，遑論眾望所歸，賽前預測也談不上。

人地講緊套戲應該上映完 起碼比觀眾睇完先再拎獎

而家一堆就只係播夠提名門檻 過左金像獎先正式上畫

完全將金像獎變成一種吸引人入場睇既gimmick 成件事本末倒置左

頒獎應該係成績回顧,但而家港產片想先靠金像獎做勢等票房無咁肉酸

睇名就知係支那人

其實如果佢係做得好, 我覺得冇問題, 但佢做到成舊屎咁, 真係D冇對白茄喱啡D戲都好過佢, 比個獎佢真係侮辱緊其他演員。

呢2年提名正常返 5個都真係稱得上演員
上年仲競爭激烈
藍天白雲梁雍婷同黃金花凌文龍都呼聲極高
今年支持Crisel
三夫陳湛文都唔錯
雖然估最後會畀胡定欣

頒獎個陣成日講埋晒D打晒冷震既爛 gag, 完全唔想睇

成日搵林敏聰頒獎講唔好笑爛gag已經搞到個頒獎禮cheap晒啦

就算當佢梁朝偉咁嘅演技都無用啦，得咁少時間咁少對白發揮，唔應該頒比呢啲咁少發揮演員，根本個評審機制好兒戲兼得啖笑
學你話齋其他提名人輸比個咁嘅人心中都唔服媽媽聲啦

重點 入圍既全部未上映 睇條春咩

我覺得胡定欣唔差喎

咁攞米芝蓮應該全部都台式飲料店

重點係堂堂兩屆視后去選新演員

照你咁講 咁其實白只凌文龍呢啲都唔太公平
但又真係第一套電影嘅

睇左三夫未

陳湛文都係啦

呢套未睇呀唔評論住啦
今年真係寧舍多未睇

咁佢又真係第一次做電影
但我都係支持淪落人工人姐姐

人地要繼續放大自己既無知 咪由得佢囉

屌多句
有新人陪跑就話嗰年夾硬湊數
一有鑽石名單就話又係嗰幾個冇新人

最諷刺係呢一兩年陸陸續續都有新演員擔正做主角 班蛋散依然都係話冇新人

本身新人好標青
仲有APA 𠴱班開始多左做電影

上年係柒在歐鎧淳得幾句對白都有提名,浪費咗個提名位俾其他演員

今年啲新演員名單都幾高質,除咗L風暴個柏天男冇睇,其他都做得唔錯,工人姐姐應該最有機啦,往年金像獎都係有拎新演員以外嘅提名個位會攞獎,同埋Crisel真係演得好好

胡定欣都係維持係tvb水準,我覺得G殺林善同三夫陳湛文都好有驚喜